# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

* Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
> Ответ: Область видимости - это то откуда будет доступна объявленная переменная. Изначально в JS было две области видимости - локальная и глобальная. В современном стандарте также есть поддержка блочной области видимости, при помощи let и const.
* В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
> Ответ: Лексическое окружение создается перед исполнением кода и каждый раз при вызове функции, а после исполнения какой-либо функции её окружение удаляется. В лексическое окружение входит набор переменных, объявленных в этом окружении, а также ссылку на внешнее окружение.
* Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
> Ответ: Тем что в функциональной области видимости глобальные и локальные переменные, т.е. в ф-ой области невозможно условно сузить области видимости больше чем область видимости какой-то функции. Иными слова если переменная будет объявлена внутри блока, лежащего в теле функции, то эта переменная будет видна во всей функции, даже вне границ блока.
* Где будет видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
> Ответ: let и const - переменные блочной области видимости, var - функциональной. В общих чертах разницу между ними пояснил в предыдущем ответе.
* Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
> Ответ: В тех случаях, когда необходимо запомнить состояние переменных функции. Самый простой пример - счетчик. При каждом последующем вызове функции, она будет помнить предыдущее состояние и соответственно менять его.

## Выполните задания

* Установи зависимости npm `install`;
* Допиши функции в `tasks.js`;
* Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

* 6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
* проходятся тесты;
* осмысленные названия переменных и функций;
* использование const, let если необходимо;
* допускаем использование break только в конструкции switch-case;
* отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
* правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
